 웬일이야?
두분 때문에요.
울엄마 거기 그만두신걸로 알고 있는데?
근데 계속 만나고 계세요.
나보고 어쩌라고? 애들이나 돼야 뚜들겨 잡고 방에다 가둬놓지.
부탁드려요. 저도 저희 아부지 단속하겠지만 형님도 형님 어머니좀 말려주셨으면 해서요. 두분 안되는거 형님도 동의하셨잖아요.
알어 안되는거. 동서가 이렇게 반대하는데 울엄마 거기다 시집보내고 싶겠어?
죄송해요.
죄송할건 없는데, 내맘이 좀 그래. 아무리 그렇다 해도 어떻게 대놓고 나한테 그런 말을 할수가 있어?
제가 뭐 잘못했나요?
두분 결혼 안된다는거, 순전히 동서 욕심때문이잖아. 돈좀 있다고 이러는거 아니야. 결혼해서 호적에 올리면 울엄마가 법적으로 동서네 재산 반인가 받을수 있다며. 울엄마가 그거 차지할까봐 겁나서 그래?
아니라고는 말씀 못드리겠어요.
있는 사람들은 다 그래?
형님도 제입장이었으면 아마 저처럼 얘기하셨을거에요. 그럼 막말로 우리 아부지가 아무것도 없는 빈털털이고 병걸린 노인네라면 형님네 어머니가 결혼할려고 하셨겠어요? 형님은 또 찬성하실수 있구요?
솔직히 말하라면 당연히 반대지. 지금까지 고생한 울엄마 뭐하러 늙고 병든 남자 병수발 시키러 보내? 뒤늦게 좀이라도 호강할수있는데다 보내지.
그렇다면, 형님도 제 심정 이해해 주세요. 저도 형님하고 같은 마음이에요. 울아부지 늦었지만 편안하고 행복하게 사시게 하고 싶어요.
내가 못말리겠다면, 울엄마가 끝까지 결혼하겠다면 어쩔건데?
형님. 
막말로 다큰 어른들 우리가 어떡할수 있어? 자식이나 되야 다리몽뎅이 분질러 묶어놓지. 동서네 아버님이나 울엄마나, 사시면 얼마나 사시겠어? 이제 마지막 인연이야. 난 못말리겠다. 동서가 말릴수 있으면 말려보던가.
형님, 이러시면 어떡해요?
나도 첨엔 반대했는데, 더이상 말리고 싶은 맘도 없어졌어. 동서만 동서 아부지 소중한게 아니라 나도 울엄마 소중해. 그리고 울엄마 좋다고 매달리는건 동서네 아부지야. 결혼한다음 울엄마한테 재산을 떼주던 말던 동서네 아부지 맘 아냐?  내가 그생각을 못했는데, 이왕 동서한테 섭섭한 말까지 들은 마당에 결혼하라고 해야겠네.
형님.
왜? 내말이 틀려?
